新西蘭是否粵語

是
否

你會唔會叫紐約做新約？

新西蘭 澳大利亞

新界都唔會叫紐界
證明唔到d咩

但new territories直譯意思係新的邊界
簡稱新界喎

New York/New Zealand你唔會話係解新的york/新的zealand架嘛

利申 9up

根據某啲連登仔嘅邏輯 新西蘭係蝗語嚟
唔講紐西蘭就係五毛
煙火都叫蝗語咁蒙特利爾都係蝗語
香港以前係叫滿地可 而家仲有幾多人記得

紐約原本叫新阿姆斯特丹，係荷蘭殖民地，荷蘭首都係阿姆斯特丹，後來荷蘭打輸咗比英國，英國為咗記念york，改佢叫new york

理論上係可以叫新約

有撚閪分別咩
直譯同音譯姐
希特拉定希特勒又要互屌一輪

新西蘭都係原本有個荷蘭地方叫zeeland所以先叫new zealand
要解都解得通

但粵語點叫又係另一回事

香港人肯定叫希特拉唔係叫希特勒

新約克 新澤西 新奧爾良
紐約 紐澤西 紐奧良

好簡單
正常會點叫「澳紐」
去到旅行社係叫澳紐旅行團
「英美澳紐升學講座」

你會唔會話
紐德里 紐澤西州 紐奧爾良？
法文譯"新西蘭"都係 "Nouvelle-Zelande"
都係前半意譯 後半音譯

打飛機
根本睇下西人對美洲嘅征服史就知“新xx”呢種地名屢見不鮮 新法蘭西都有啊

星馬泰旅行團

紐西蘭 / 澳洲14天豪華之旅

星、馬、泰十天 / 港、深圳、澳門十四天遊

Newfoundland？